前日一輛處理公務的警車在機場停機坪禁區，竟被機場管理局職員以阻礙為由扣鎖，據了解，涉事機管局職員昨日已被解僱。

【大公報訊】記者黃慶輝報道：前日一輛處理公務的警車在機場停機坪禁區，竟被機場管理局職員以阻礙為由扣鎖，事件引起公眾熱烈討論，機管局事後為事件引起的不便致歉。據了解，涉事機管局職員昨日已被解僱。

網上前日瘋傳一張相片，顯示一輛警車在機場停機坪禁區行車道遭到鎖車，隨即引起公眾熱烈討論。機管局其後承認確有鎖車，指事件發生在前日（22日）中午12時許，有機管局職員巡邏時誤以為一輛警車不應停泊於相關車位，因而上鎖。其後經了解，知悉該輛警車當時正用於執行職務，隨即更正做法。事後機管局已主動與警方溝通，表示職員在理解有關規例及執行程序上有偏差，會作改善，並為事件引起不便致歉。

事件餘波未了，據了解，涉事機管局職員昨日已被即時解僱。《大公報》昨日就事件向機管局查詢，機管局新聞組回覆表示，不評論個別員工的人事事宜。

市民：鎖警車後果好嚴重

有市民在網上留言，力撐解僱涉事職員屬正確決定，因警車當時正處理公務，警方工作分秒必爭，若警員有事要即時駕駛離開，「鎖了車，可能延誤要協助和救援人士，後果可能好嚴重。」

有法律界人士表示，根據第3740章《道路交通（私家路上泊車）規例》第Ⅳ部，鎖上、移走及處置在限制泊車區內停泊的車輛，其中在第10點列明──「豁免」，任何正用以執行職務的消防車、救護車、警車、海關車輛、作運載公眾郵件的車輛或中國人民解放軍所使用的車輛皆獲豁免。

無皇法有黨法

扮到明啦

閃緊燈先叫執行緊職務？

閃燈咪就係執行緊職務既定義

你第一日係香港啊？

今時今日佢地係唔跟規條做野

即係大撚哂啦

年輕人唔驚，可以移民，你班睇大公報嘅廢老等比黑警玩撚死

咁佢揸住架車實話自己執行緊公務㗎啦 唔通認做私務咩

你閃住燈停無人話你，擺明自己鳩泊

係香港惡哂 黑警國家

小朋友返去問下老豆點解d狗車係d唔可以u turn既位閃燈u完再熄返燈

香港軍國主義？

即係之前用警車交收口罩都係工務啦 dllm

乜撚嘢法律界人士啊!?熟例先出黎鳩噏啦
機場島Landside嘅交通規則就大致係跟返一般道路嘅《道路交通條例》
但禁區範圍內(Airside)嘅交通係跟《機場管理局附例》s 48去處理 當中s 48(14)係講明任何人都唔可以將車輛泊係非指定位置 當中無任何豁免架

依家係雞管局主動放生隻亂泊車嘅狗 而唔係個員工做錯啊